1. Опишіть своїми словами що таке Document Object Model (DOM)

DOM дозволяє розробникам дістатися до вмісту веб-сторінки та змінювати його за допомогою JavaScript

2. Яка різниця між властивостями HTML-елементів innerHTML та innerText?

innerHTML повертає або змінює HTML-синтаксис, що описує нащадків елемента, а innerText повертає або змінює текст всередині HTML елемента та застосовує до нього CSS стилі(якщо такі є)

3. Як можна звернутися до елемента сторінки за допомогою JS? Який спосіб кращий?

Обидва методи мають свої переваги та недоліки тому який з них є кращим буде залежати від того що треба зробити

4. Яка різниця між nodeList та HTMLCollection?

Основна різниця між ними полягає в тому, що HTMLCollection є “живою” колекцією, яка автоматично оновлюється при зміні документа, тоді як NodeList є статичною колекцією, яка не оновлюється при зміні документа. Крім того, елементи HTMLCollection можна отримати за їх ім’ям, id або індексом, тоді як елементи NodeList можна отримати тільки за їх індексом.